# TS로 커피머신 만들기

##package.json
dev 는 개발할 때에만 필요한 의존성을 두며, 그렇지 않는 것은 dependenciesdp 리스트해 둡니다.
배포 환경에서 개발에만 필요한 의존성을 설치할 필요할 없으며, 운용에 필요한 의존성만
받아와서 더 빠르게 프로젝트를 빌드 할 수 있습니다.

###dev
@types/node : js로 짜여진 라이브러리는 타입이 선언 되지 않았기에 ts에서 쓰기 위해 타입을 넣어주어 사용하는 라이브러리 
ts-node : node가 ts를 컴파일 하지 않고 직접 ts를 실행시키기 위한 라이브러리
typescript : typescript를 javascript로 변경하는 컴파일러를 제공한다.
(컴파일러 : 특정 언어프로그래밍 언어로 쓰여 있는 문서를 다른 언어로 옮기는 언어번역 프로그램)
###dependices
scanf : c언어 처럼 입력 값을 받고 출력해주는 라이브러리/ 프로젝트를 동기적으로 돌아가게 보이기 하기 위함

###project
인터페이스, 구현한 클래스, 실행기란 모듈들로 나누어져 있습니다. 실행기는 터미널 창에 콘솔 형태로 사용자에게 
메뉴와 옵션을 입력을 받고 해당 커피를 추출하는 동기적인 과정을 보이게 하기 위해 만들었습니다.

가시성을 위해 코드를 분할하였습니다.

인터페이스 : 제가 생각하는 커피머신에 꼭 필요한 구성들의 타입과 정의를 정했습니다.

구현한 클래스 : 인터페이스를 확장하여 커피머신을 구현하였습니다. 실제 보이는 기능들은 pubilic  내부에서 
처리 되는 기능 private로 두었습니다.

실행기 : 함수로 구현하여 기본 내보내기를 설정하여 클래스에 쓸 수 있도록 하였습니다.
load() retry() 함수를 실행하여 동기적으로 출력